# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/preferences.rst:3
msgid "Preferences & Configuration"
msgstr "환경 설정 및 구성"

#: ../../../_source/preferences.rst:5
msgid ""
"Momovu provides a comprehensive preferences system that allows you to "
"customize the application's behavior and appearance to suit your workflow."
msgstr ""
"모모부는 애플리케이션의 동작 방식과 외형을 귀하의 작업 흐름에 맞게 사용자 정의할 수 있는 포괄적인 설정 시스템을 제공합니다."

#: ../../../_source/preferences.rst:8
msgid "Accessing Preferences"
msgstr "설정 액세스"

#: ../../../_source/preferences.rst:10
msgid "The Preferences dialog can be accessed in two ways:"
msgstr "설정 대화상자는 두 가지 방법으로 접근할 수 있습니다:"

#: ../../../_source/preferences.rst:12
msgid "From the menu: **File** → **Preferences...**"
msgstr "메뉴에서: **파일** → **환경설정...**"

#: ../../../_source/preferences.rst:13
msgid "Using the keyboard shortcut: ``Ctrl+,`` (Ctrl+comma)"
msgstr "키보드 단축키를 사용하여: ``Ctrl+,`` (Ctrl+콤마)"

#: ../../../_source/preferences.rst:15
msgid "Preferences dialog showing configuration options"
msgstr "설정 옵션을 보여주는 환경설정 대화상자"

#: ../../../_source/preferences.rst:21
msgid "Configuration Options"
msgstr "구성 옵션"

#: ../../../_source/preferences.rst:23
msgid ""
"The Preferences dialog is organized into three tabs for easy navigation:"
msgstr "설정 대화상자는 편리한 탐색을 위해 세 개의 탭으로 구성됩니다:"

#: ../../../_source/preferences.rst:26
msgid "General Tab"
msgstr "일반 탭"

#: ../../../_source/preferences.rst:28
msgid "The General tab contains the main application settings:"
msgstr "일반 탭에는 주요 애플리케이션 설정이 포함되어 있습니다:"

#: ../../../_source/preferences.rst:30
msgid "Preferences dialog General tab"
msgstr "환경 설정 대화상자 일반 탭"

#: ../../../_source/preferences.rst:35
msgid "**Fit Options**"
msgstr "**맞춤 옵션**"

#: ../../../_source/preferences.rst:36
msgid ""
"**Auto-fit on document load**: Automatically fit the page to the window when"
" opening a PDF"
msgstr "**문서 로드 시 자동 맞춤**: PDF를 열 때 페이지를 창에 자동으로 맞춥니다."

#: ../../../_source/preferences.rst:37
msgid ""
"**Auto-fit on window resize**: Maintain page fit when resizing the "
"application window"
msgstr "**창 크기 조정 시 자동 맞춤**: 애플리케이션 창 크기를 조정할 때 페이지 맞춤 유지"

#: ../../../_source/preferences.rst:39
msgid "**Zoom Settings**"
msgstr "**확대 설정**"

#: ../../../_source/preferences.rst:40
msgid ""
"**Zoom Increment**: Control how much the zoom changes with each "
"Ctrl+Plus/Minus press (1.05x to 2.00x)"
msgstr "**줌 증분**: Ctrl+플러스/마이너스 키를 눌 때마다 줌 변경량을 제어합니다 (1.05배에서 2.00배까지)"

#: ../../../_source/preferences.rst:42
msgid "**Scrolling**"
msgstr "**스크롤**"

#: ../../../_source/preferences.rst:43
msgid ""
"**Enable smooth scrolling**: Use animated transitions when scrolling through"
" pages"
msgstr "**활활한 스크롤 활성화**: 페이지를 스크롤할 때 애니메이션 전환을 사용합니다."

#: ../../../_source/preferences.rst:44
msgid "**Scroll Speed**: Adjust the scrolling speed in pixels (10-200)"
msgstr "**스크롤 속도**: 픽셀 단위(10~200)로 스크롤 속도를 조정합니다."

#: ../../../_source/preferences.rst:46
msgid "**Performance**"
msgstr "**성능**"

#: ../../../_source/preferences.rst:47
msgid ""
"**Max Cached Pages**: Number of pages to keep in memory for faster "
"navigation (5-100)"
msgstr "**최대 캐시 페이지 수**: 더 빠른 탐색을 위해 메모리에 유지할 페이지 수 (5~100)"

#: ../../../_source/preferences.rst:48
msgid ""
"**Max Cache Memory**: Maximum memory allocation for page cache in MB "
"(50-1000)"
msgstr "**최대 캐시 메모리**: 페이지 캐시에 할당할 수 있는 최대 메모리(MB 단위, 50~1000)"

#: ../../../_source/preferences.rst:51
msgid "Colors Tab"
msgstr "색상 탭"

#: ../../../_source/preferences.rst:53
msgid ""
"The Colors tab allows customization of all overlay colors and line widths:"
msgstr "'색상' 탭을 사용하면 모든 오버레이 색상 및 선 두께를 사용자 정의할 수 있습니다:"

#: ../../../_source/preferences.rst:55
msgid "Preferences dialog Colors tab"
msgstr "환경 설정 대화상자 - 색상 탭"

#: ../../../_source/preferences.rst:60
msgid "**Overlay Colors and Opacity**"
msgstr "**레이어 색상 및 불투명도**"

#: ../../../_source/preferences.rst:61
msgid "**Margin Overlay**: Color and transparency for safety margin areas"
msgstr "**마진 오버레이**: 안전 마진 영역의 색상 및 투명도"

#: ../../../_source/preferences.rst:62
msgid "**Barcode Area**: Color and transparency for barcode placement guide"
msgstr "**바코드 영역**: 바코드 배치 가이드의 색상 및 투명도"

#: ../../../_source/preferences.rst:63
msgid "**Fold Lines**: Color and transparency for spine/fold line indicators"
msgstr "**접힘 라인**: 척추/접힘 라인 표시기의 색상 및 투명도"

#: ../../../_source/preferences.rst:64
msgid "**Trim Lines**: Color and transparency for page trim boundaries"
msgstr "**테두리 줄 자르기**: 페이지 테두리 경계선의 색상 및 투명도"

#: ../../../_source/preferences.rst:65
msgid "**Bleed Lines**: Color and transparency for bleed area indicators"
msgstr "**출혈선**: 출혈 영역 표시선의 색상 및 투명도"

#: ../../../_source/preferences.rst:67
msgid "**Line Widths**"
msgstr "**선 두께**"

#: ../../../_source/preferences.rst:68
msgid "Adjust the thickness of fold, trim, and bleed lines (1-10 pixels)"
msgstr "접는 선, 자르는 선 및 출혈 선의 두께를 조정(1-10 픽셀)"

#: ../../../_source/preferences.rst:70
msgid "**Colorblind Presets**"
msgstr "**색맹 사전설정**"

#: ../../../_source/preferences.rst:71
msgid ""
"Three preset buttons provide optimized color schemes: - **Protanopia**: "
"Optimized for red-blind vision - **Deuteranopia**: Optimized for green-blind"
" vision - **Tritanopia**: Optimized for blue-blind vision"
msgstr ""
"세 개의 사전 설정 버튼은 최적화된 색상 구성표를 제공합니다:  \n"
"- **적색맹(Protanopia)**: 적색맹 시력에 최적화됨  \n"
"- **녹색맹(Deuteranopia)**: 녹색맹 시력에 최적화됨  \n"
"- **청색맹(Tritanopia)**: 청색맹 시력에 최적화됨"

#: ../../../_source/preferences.rst:77
msgid "Recent Files Tab"
msgstr "최근 파일 탭"

#: ../../../_source/preferences.rst:79
msgid "The Recent Files tab manages your file history:"
msgstr "최근 파일 탭은 파일 기록을 관리합니다:"

#: ../../../_source/preferences.rst:81
msgid "Preferences dialog Recent Files tab"
msgstr "환경 설정 대화상자 최근 파일 탭"

#: ../../../_source/preferences.rst:86
msgid "**File Management**"
msgstr "**파일 관리**"

#: ../../../_source/preferences.rst:87
msgid "View all recently opened PDF files with their document types"
msgstr "문서 유형과 함께 최근에 열린 PDF 파일 모두 보기"

#: ../../../_source/preferences.rst:88
msgid "**Remove Selected**: Remove individual files from the history"
msgstr "**선택 항목 제거**: 기록에서 개별 파일을 제거합니다."

#: ../../../_source/preferences.rst:89
msgid "**Clear All Recent Files**: Clear the entire recent files list"
msgstr "**최근 파일 모두 지우기**: 최근 파일 목록을 전체 삭제합니다."

#: ../../../_source/preferences.rst:92
msgid "Configuration File Location"
msgstr "설정 파일 위치"

#: ../../../_source/preferences.rst:94
msgid "Momovu stores its configuration using Qt's QSettings system:"
msgstr "모모부는 Qt의 QSettings 시스템을 사용하여 설정을 저장합니다:"

#: ../../../_source/preferences.rst:96
msgid "**Linux**: ``~/.config/Momovu/Momovu.conf``"
msgstr "**리눅스**: ``~/.config/Momovu/Momovu.conf``"

#: ../../../_source/preferences.rst:97
msgid "**Windows**: Registry under ``HKEY_CURRENT_USER\\Software\\Momovu\\Momovu``"
msgstr "**Windows**: ``HKEY_CURRENT_USER\\Software\\Momovu\\Momovu`` 레지스트리"

#: ../../../_source/preferences.rst:98
msgid "**macOS**: ``~/Library/Preferences/com.momovu.Momovu.plist``"
msgstr "**macOS**: ``~/Library/Preferences/com.momovu.Momovu.plist``"

#: ../../../_source/preferences.rst:100
msgid "The configuration is managed automatically by the application."
msgstr "구성은 애플리케이션에 의해 자동으로 관리됩니다."

#: ../../../_source/preferences.rst:103
msgid "Resetting to Defaults"
msgstr "기본 설정으로 재설정"

#: ../../../_source/preferences.rst:105
msgid "To reset all preferences to their default values:"
msgstr "모든 기본 설정을 기본값으로 재설정하려면:"

#: ../../../_source/preferences.rst:107
msgid "Open the Preferences dialog (``Ctrl+,``)"
msgstr "환경 설정 대화상자를 엽니다(``Ctrl+,``)"

#: ../../../_source/preferences.rst:108
msgid "Click the **Restore Defaults** button at the bottom (shown in red)"
msgstr "맨 아래에 있는 **기본값 복원** 버튼(빨간색으로 표시됨)을 클릭하십시오."

#: ../../../_source/preferences.rst:109
msgid "Confirm the reset when prompted"
msgstr "프롬프트가 표시되면 재설정을 확인하십시오."

#: ../../../_source/preferences.rst:110
msgid "A message will confirm that settings have been reset"
msgstr "설정이 초기화되었음을 확인하는 메시지가 표시됩니다."

#: ../../../_source/preferences.rst:113
msgid "Command-Line Overrides"
msgstr "명령줄 오버라이드"

#: ../../../_source/preferences.rst:115
msgid ""
"Many preferences can be overridden via command-line arguments, which take "
"precedence over saved preferences:"
msgstr "많은 기본 설정은 명령줄 인수를 통해 재정의할 수 있으며, 이는 저장된 기본 설정보다 우선시됩니다:"

#: ../../../_source/preferences.rst:131
msgid "Per-Document Settings"
msgstr "문서별 설정"

#: ../../../_source/preferences.rst:133
msgid ""
"The following settings are remembered for each document in the recent files "
"list:"
msgstr "최근 파일 목록의 각 문서에 대해 다음 설정이 기억됩니다:"

#: ../../../_source/preferences.rst:135
msgid "Last viewed page"
msgstr "최근 본 페이지"

#: ../../../_source/preferences.rst:136
msgid "Zoom level"
msgstr "확대 수준"

#: ../../../_source/preferences.rst:137
msgid "View mode (single/side-by-side)"
msgstr "보기 모드 (단일/병렬)"

#: ../../../_source/preferences.rst:138
msgid "Document type"
msgstr "문서 유형"

#: ../../../_source/preferences.rst:139
msgid "Overlay visibility states"
msgstr "오버레이 가시성 상태"

#: ../../../_source/preferences.rst:140
msgid "Presentation mode state"
msgstr "프레젠테이션 모드 상태"

#: ../../../_source/preferences.rst:142
msgid ""
"These are restored when you reopen the same document from the recent files "
"list."
msgstr "이 파일들은 최근 파일 목록에서 동일한 문서를 다시 열 때 복원됩니다."
